%LECONs : 106
Nous allons donner différents points du vus sur le théorème de Sylvester \cite[p.298]{Caldero-Germoni}. Ce théorème est un résultat de classification des formes quadratique à congruence près, par la signature. On trouve une forme normale particulièrement simple dans chaque classe de congruence.

\begin{prop}
	Soit $b$ une forme quadratique sur un $\C$-espace vectoriel de dimension $n$ et soit $r$ son rang. Il existe une base $e = (e_1, \dots, e_n)$ de $E$ telle que : $q(x) = \sum_{i=1}^{r} x_i^2$, pour tout vecteur $x = \sum_{i=1}^{n} x_ie_i$.
\end{prop}

\begin{theo}[Théorème d'inertie de Sylvester (1)]
	Soit $q$ une forme quadratique sur un $\R$-espace vectoriel de dimension $n$. Il existe deux entiers $p$ et $r$ tels que $0 \leq p \leq r$ et une base $e = (e_1, \dots, e_n)$ de $E$ tels que : $q(x) = \sum_{i=1}^{p} x_i^2 - \sum_{j=1}^{r-p} x_{p+j}^2$, pour tout vecteur $x = \sum_{i=1}^{n} x_ie_i$.
	
	De plus, les entiers $p$ et $r$ ne dépendent que de $q$ : $r = \mathrm{rg}(q)$ et $p = \max \{\dim F ~|~ F~s.e.v ~ q|_F \text{ est définie positive}\}$. 
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On peut décomposé $q$ en somme de carré (proposition): tout scalaire est un carré ou son opposé. L'assertion sur le rang provient de la diagonalisation sur la base $e$ et l'assertion sur $p$ provient de la formule de Grassmann.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}[Théorème d'inertie de Sylvester (2)]
	Soit $n \in \N$ et $A$ une matrice symétrique de taille $n \times n$. Il existe deux entiers $p$ et $r$ tels que $0 \leq p \leq r$ et une matrice inversible $P$ tels que : 
	\begin{displaymath}
	^tPAP = \begin{pmatrix}
	I_p & 0 & 0 \\
	0 & -I_{r-p} & 0 \\
	0 & 0 & 0 \\
	\end{pmatrix}
	\end{displaymath}.
	
	De plus, les entiers $p$ et $r$ ne dépendent que de $A$ et pas de $P$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Interprétation matricielle du précédent.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}[Théorème d'inertie de Sylvester (3)]
	Soit $n \in \N$ et $A$ une matrice symétrique de taille $n \times n$. Il existe deux entiers $p$ et $r$ tels que $0 \leq p \leq r$ uniquement déterminés par $A$ et $g \in GL_n(\R)$ tels que : 
	\begin{displaymath}
	g.A = \begin{pmatrix}
	I_p & 0 & 0 \\
	0 & -I_{r-p} & 0 \\
	0 & 0 & 0 \\
	\end{pmatrix}
	\end{displaymath}.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Pour $n \geq 1$, on introduit l'action du groupe linéaire $GL_n(\R)$ par congruence sur l'espace $S_n(\R)$ : pour $g \in GL_n(\R)$ et $A \in S_n(\R)$, on fait agir $g$ sur $A$ par : $g.A = gA^tg$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}[Théorème d'inertie de Sylvester (4)]
	Soit $n \in \N$ et soit $A \in S_n(\R)$. Les orbites de l'action de $GL_n(\R)$ par congruence sur $S_n(\R)$ sont les $O_{p, r-p}$ avec $0 \leq p \leq r \leq n$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Les orbites sont classées par les couples $(p, r-p)$ et une forme normale dans l'orbite $(p, r-p)$ est $I_{(p, r-p)}$. De manière équivalente pour $r$ et $p$ tels que $0 \leq p \leq r \leq n$, $O_{p, r-p}$ l'ensemble des matrices dont la forme quadratique associée possède $p$ carrés positifs et $r-p$ carrés négatifs contient $I_{p, r-p}$.
	\end{proof}
\end{footnotesize}